傳聞中國登月計劃及重型火箭設計因一個低級員工辭職癱瘓

傳聞當事人係果間研究所最低級果個, 做野最多鑊又最多, 年薪12萬

入錯油？

扭錯螺絲

咁捉返佢返去咪得

低級員工??

得佢做嘢

月薪一萬，仲高過習總

知乎大陸人話強國研究所由職位頂至底係:

總師
總指揮
副總
副總指揮
總師助理
主任設計師
項目調度
副主任設計師（兼職）
主管設計師（兼職）
普通設計師（兼職）

今次辭職果個係副主任設計師, 但佢唔係兼職係正職
即係全職入面最低級果個

不如屈個盲嘅偷睇國家機密

其實係嫦娥落過黎叫強國咪上黎食月餅，美國佬都比佢嚇走咗

證明乜春都隊晒俾佢做，正常人都發火唔撈

起唔到貨搵條走咗嘅二打六祭旗啫

即係呢個低級工程師擔起登月同發射火箭支大旗？

上面果集聽個名都知唔知做野

係咪嗌㸃火果個

幽默感呢樣野。。。

慘啦
俾個月薪一萬搞wo左成個project

上次航母都死左三件無任何往成嘅專家啦

係咪而家唔准佢辭職 封垃圾信講到佢好似民族罪人咁喎

唯一一個識英文訂美國parts

揹鑊既野你識條鐵咩

職場死囚

其實搞唔掂，搵人祭旗就真

燒糧倉

諗下就明
呢d 大陸project, D高層通常只係撈油水講吹水野,
真正落手落腳做係底層,
而家落手落腳做果個走個, 成班原本只係想撈油水, 拎功勞既咪企左o係度

鬼叫離職果位唔係姓鄧！

正路同香港一樣做野唔起眼 逗最少人工 條友走左上面班友完唔撚識做

果個應該係最高級wo

IT 狗走左

嚴重影響國家發展

香港政府個架構應該都係咁上下
d manager日日食早餐食到11點俾個零鐘佢地消化下就食lunch
食完lunch開會吹個水就放工

利申
琴日俾個上述人士話我ot得少唔好睇
睇你老母咩！

我以前做過中資
又係因為咁
間公司炒左我
最後換左ceo打黎問我肯唔肯返去

你信？

攞完錢，交唔到貨，咪求其賴囉。
佢唔學糧倉咁燒咗支箭已經偷笑

造唔到就造唔到啦
上到半空爆炸仲有野睇下
出張通告就貪左幾億

近日，微博公號中一篇《離職能直接影響中國登月的人才，只配待在國企底層？》的文章引發網友關注，文章中稱，西安航太動力研究所一名科研人員張小平被一家民營企業挖走，而該名科研人員離職前任副主任設計師職務，在我國火箭發動機研製過程中“最關鍵的技術崗位”，該公號文章稱，“據爆料，張小平的待遇是12萬一年，跳槽後加入了北京藍箭空間科技有限公司，年薪直接達到百萬”。

27日下午，北京青年報記者聯繫了文章所提到的張小平之前就職的中國航太科技集團公司第六研究院院長劉志讓，他表示，張小平“本人擅自離職，經多次談心做工作無效，為挽留此人，單位通過法律途徑提起仲裁，在提供給相關機構的材料中有誇大其作用和貢獻的表述，被其及網路利用進行炒作。

培養人才是付出代價的，單位希望挽留是可以理解的，我們要為大批基層默默無聞工作的人點贊，更要看到中國航太事業發展離不開自力更生、無私奉獻的航太精神。”

劉志讓告訴北青報記者，相比過去，研究院這兩年被民營火箭公司挖走的人多一些，但是張小平的離職不存在影響任務的問題，劉院長表示，研究院的技術骨幹很多，張小平主要搞論證、研發和理論計算，水準是有的，但因優秀的骨幹較多，所以對全域並不會產生太大影響，但是研究院也會反思更多的方式，留住人才。

點解咁多年社會仲要發展成咁

有發展過咩？起好多樓唔叫發展喎

中國最大贏家

好正常, 間間公司都係咁
上面嗰班淨係負責吹, 其實就乜撚都唔識

政府工程都係 1-2個人做 十幾個企係到睇

睇錯個計畫出事搞到底層人員癱瘓

華人職場文化

不嬲公司
最低人工做最多野 最高人工就唔洗做
你睇下港鐵？
出事就前線拎接近最低工資嗰班做
馬屎坑就

坦白講 話哂研究所
即使係支那 入面最低級果個
依然比樓豬高出幾十層樓

又玩標題黨

十個裡面六個食花生一個傾電話一個影相做report

真

正常，高層使撚做野。

話唔定係根本計劃未搞掂
就求其搵嘢瀨

sorry講得有d誤導左
唔係公務員不過係老牌公司養住好多老人家

lm

貪咗就貪咗啦

會唔會太井底
上層多管理同admin嘅嘢
對落手嘅技能需求低，唔識做好正常
全世界有啲架構嘅公司都係噉
你以為係茶記老闆落場煮嘢嗰啲呀？
department呀頭可能頂到
但再上就根本冇可能頂到
而唔係話咩依唔依下層
而係大家嘅範疇唔同

但依件事擺明有鬼
似食咗夾棍多

抄俄羅斯咪得，除非俄羅斯反左面或者貪晒污

好多中資都會咁
成日安插啲廢物親信去做高層，
做嘢離曬地又冇建設，開會淨係識屌人，
屌到個做得嘢嘅走左先發現冇左人唔得 。

成班高層係到撈油水 然後就叫低層無私奉獻

比喻唔啱，茶記老細唔識煮都識沖野飲，起碼有兩度撚手小菜，萬一比人起飛腳都頂得下。

你唔係唔知呀，定還是係白痴高層。

咁又係，好似你呢d白痴高層，冇料㺯弓都算，連扮4條乽大唔識，就以為成個世都係咁。

外判比佢間新公司
等佢做返

岩呀 再高層d人負責聽present做錄音機同簽名架之嘛

唔好睇少個低層 佢好有料 解決左好多火箭發動機問題 唔係私人公司都唔會百幾萬年薪挖角請佢返去

官方咁講即係證明咗條友真係咁重要

「為挽留此人，單位通過法律途徑提起仲裁」
癡撚線明明係想煮死個員工，告9佢講成挽留
語無倫次

似中學生扮老油條

香港社福界都係一樣
唔係做中層耐上到高層離地咁簡單
而係用人唯親文化搞成噉

真係想知呢個post有幾多個真係公司高層

但點火之前所有工作佢做哂

家下工程公司呀，你估普通生意？
管理同admin既野比比普通人做間公司好快冇人見同執或者出事

下面D人見唔對路自己會走，但新請果D經驗不足又補唔番

群帶關係文化本來就會破壞社會
果班人以為無問題架

社福高層為昇職亂鳩咁接project
但基本服務都未做好